---
title: '女人四十'
layout: post
guid: urn:uuid:b0a80dce-0a14-4957-94b4-639fcae2815a
tags:
    - 关于女人
---

[![bridge to wonderland](/media/files/2007/10/13/40nr.png)](http://7vikpt.com1.z0.glb.clouddn.com/40nr.png)

在茶山行的一次晚餐上，有道菜是豆腐渣。当时有位茶友却这样给我们介绍：“这道菜是四十岁的女人”……
   
当女人到了四十岁，世俗的眼光都会看做豆腐渣的时候，那不是女人的错，是豆腐渣眼光的错。象一个青光眼的眼睛，不能看到相对正确的图象，事物都在青光的过程中扭曲。
   
而女人到了四十时，已经是珍藏了恰倒好处的酒，不象女儿红一样只有十年的香气，让求偶的男性如蝴蝶闻香一样不安躁动，也不似只有十年的窖酒，如三十岁的女人美而带着刺的玫瑰一样饱满绽放，酒的烈性如狼，喜欢狼的人并不多。只有四十的女人，汲取岁月的精髓，日月思念的沉淀，如茅台的芬芳，不饮闻之即醉；人生的感悟都精粹成了透明的清冽，醇香无比如五粮液，听到名字就让人心有向往；四十岁的女人更是气质深邃雍容华贵，国色天香的美，只有在四十的不惑中蕴藏，举止优雅间，仪态丰韵，都在举止启唇中流泻无遗；从聪明伶俐的日子，走过聪慧的敏锐，到四十的女人，才有圆融的智慧，而能拥着自己的心中那美好的一切，都酿做人间极品般的韵味，随智慧浮动那久久不绝的暗香。
   
四十岁的女人才是真正宽容的，懂男人的女人，知道男人身上的重量，和男人脆弱时候需要的胸怀和温柔的抚摩。身体，经验，智慧，能随每一个细节的感触，而让女人登上了最辉煌的黄金阶段的灿烂光华。四十的女人是真正的女人，最美的女人。
   
四十岁的女人，才明白分寸和爱之间的得心应手的把握，更懂得男人的空间和女人一样，需要放飞的时空。四十岁的女人是最好的时空把握和丈量者，每一个微笑和意会，都让周围的人，男人，孩子，长辈，都感受到圣洁的女性，是怎么样温润着心田。
   
四十岁的女人的光芒不是夺目，却是神韵不绝；四十岁的女人的眼眸是无比清澈的，只有清澈的心，心无杂念的纯净的心灵，才看到，和感受那纯净，原来珍藏着智慧和岁月的故事的底蕴。如果四十岁的女人是诗，那不是激情汹涌的诗，是神韵和爱不绝暗涌的诗；如果四十女人是画，那不是张扬的青春的画，是蒙那丽莎传递着天地间坦然镇定而爱的微笑的画；如果是雕塑，那是端庄和智慧让男人敬仰，爱而不能不尊重心疼的梦想；不是狂风暴雨的猛烈，胜似狂风的温柔如晨曦舒展，如夕阳无语默默的爱。
   
四十岁的女人，超越了坚韧，而天命般的思想，让耐心和爱心都更纯洁。四十岁的女人，不象年轻的女人的叫嚣表达，她能用默默无语来表达恰当的感受，并让男人恰当的领会。那更为高雅和格调的力量，透射着女人最美的一切于无行中。
   
四十岁的女人，才真正懂得什么是爱，什么才是情，什么是人间最珍贵的情怀，什么才是自然最美的风景。而智慧总让四十的女人，真正戴上女人的桂冠，登上真正女人的宝座，而母仪天下的威仪，却在爱，笑，和一举一动间，也在轻启温柔的唇中，展示着真女人不可比拟的，绵绵不绝的韵味和温润的光芒。
   
四十岁的女人！是世间的珍品。。。